---
title: "Fate Masters Episódio 32 - Fate Masters Analisa: Mecha vs Kaiju"
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2017-09-04 11:45:00 -0300
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
 - Fate-Masters-Analisa
 - Mecha vs Kaiju
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Luís Cavalheiro
 - Rafael Sant'anna Meyer
podcast_time: "67min"
itunes:
  duration: "01:07:49"
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters32AnalisaMechaVsKaiju/FateMasters32-AnalisaMechaVsKaiju.ogg
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters32AnalisaMechaVsKaiju/FateMasters32-AnalisaMechaVsKaiju.mp3
     size: 65107968 
iaplayer: FateMasters32AnalisaMechaVsKaiju
related_links:
- text: Mecha vsa Kaiju
  link: http://mechavskaiju.com
- text: Strange Fate
  link: http://arcdream.com/home/wp-content/uploads/2012/10/Strange-FATE-SRD.pdf
- text: Gundam
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Gundam
- text: Yamato 
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Space_Battleship_Yamato
- text: Macross
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/The_Super_Dimension_Fortress_Macross
- text: Daiei
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Daiei_Film
- text: Toho
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Toho
- text: Evangelion
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Neon_Genesis_Evangelion
- text: Kami No Michi
  link: https://www.amazon.com/Kami-No-Michi-Thought-Shinto/dp/B0028IHOTC
- text: Pacific Rim
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Pacific_Rim_(film)
- text: Gurren Lagan
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Gurren_Lagann
- text: Patlabor
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Patlabor
- text: Code Geass
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Code_Geass
- text: Newtype (Gundam)
  link: http://gundam.wikia.com/wiki/Newtype
- text: Poderoso Gran Titan
  link: https://www.youtube.com/watch?v=URD9876rNZM
- text: Knights of Sidonia
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Knights_of_Sidonia
- text: Valkyries
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/VF-1_Valkyrie
- text: Front Mission
  link: "https://en.wikipedia.org/wiki/Front_Mission_(series)"
- text: Tokusatsu
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Tokusatsu
- text: Super Sentai
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Super_Sentai
- text: Metal Hero
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Metal_Hero_Series
- text: Mahou Shoujo
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Magical_girl
- text: Ultraman
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Ultraman
- text: Patrulha Científica
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Ultraman#Science_Patrol
- text: Xintoísmo
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Shinto
- text: Kami
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Kami
- text: Oni
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Oni
- text: Cosmogonia
  link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Cosmogonia
- text: Vision of Escaflowne
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/The_Vision_of_Escaflowne
- text: Gattai (Combinando Mechas)
  link: http://tvtropes.org/pmwiki/pmwiki.php/Main/CombiningMecha
- text: GURPS Mecha
  link: http://www.sjgames.com/gurps/books/Mecha/
- text: Mekton Zeta
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Mekton
- text: ChangeDragon vs Buba
  link: https://www.youtube.com/watch?v=FQCDxN8rCDM
- text: O Enterro de Buba
  link: https://www.youtube.com/watch?v=Fsca_MMcDbI
- text: Piratas do Caribe
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Pirates_of_the_Caribbean_(film_series)
- text: Kamen Rider
  link: https://en.wikipedia.org/wiki/Kamen_Rider_Series
soundtrack:
- music: Macross Opening 
  artist: Fujiwara Makoto
  link: https://www.youtube.com/watch?v=6RdcVauc-64
- music: Ambient Pills
  artist: Zeropage
  link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
- music: Ambient Pills Update
  artist: Zeropage
  link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills-update
events:
  - time: "00:00:01"
    text: Homenagem ao Silmar Geremia do _SciCast_
  - time: "00:01:04"
    text: Introdução
  - time: "00:02:26"
    text: Apresentando o RPG _Mecha vs Kaiju_
  - time: "00:04:32"
    text: Mecionando os módulos de _Mecha vs Kaiju_ que permite variar o cenário do mesmo (que não serão analisados)
  - time: "00:06:09"
    text: Ficha do _Mecha vs Kaiju_ 
  - time: "00:07:56"
    text: A Ambientação de _Mecha vs Kaiju_, incluindo o sobrenatural e a Melhor Coréia (™ Cardoso do Meio Bit)
  - time: "00:16:37"
    text: Sobre a criação do cenário e os ajustes, e sobre como ele é monolítico em seu cenário sem muita alteração
  - time: "00:18:27"
    text: Sobre a criação de personagem e os estereótipos do anime de _mecha_ (_Baka, Kawaii, Furuoko, Okasan..._)
  - time: "00:22:03"
    text: Sobre as perícias de _Mecha_, modos de controle de _Mecha_, regras de Artes Marciais
  - time: "00:23:59"
    text: Sobre a regra de escala _bem apelativa_ de _Mecha vs Kaiju_ e sobre a diferença entre _Zonas_ e _Setores_
  - time: "00:31:58"
    text: Sobre a parte de poderes psíquicos, xintoísmo, magia e por aí afora em _Mecha vs Kaiju_
  - time: "00:33:31"
    text: Sobre o sistema de criação de _Mecha_ e toda a parte de uso do _Fate Fractal_
  - time: "00:42:23"
    text: Sobre evolução dos _Mecha_ nos Marcos e detalhes sobre os subsistemas do _Mecha_
  - time: "00:46:12"
    text: Criando _Kaijus_, aplicando _Motivações_ e _Instinto_ de _Ferramentas de Sistema_, os VLK (_Very Large Kaiju_) e suas _Façanhas de Destruição_  e _Consequencias Colaterais_ como as de _Atomic Robo_
  - time: "00:50:58"
    text: Sobre a parte do cenário e o guia de como conduzir uma série de _Mecha_ (ou _Tokusatsu_)
  - time: "00:52:41"
    text: Usando _Mecha vs Kaiju_ de outras maneiras
  - time: "00:57:55"
    text: Rankeando _Mecha vs Kaiju_
  - time: "01:05:25"
    text: Recados finais, incluindo os puxões de orelha que os Fate Masters receberam
episode_count: 43
episode: 32
---

Nesse Fate Masters Analisa regado a música _Enka_ e destruição de cidades, o Velho Lich Rafael Meyer, o Mr. Mickey Fábio Costa e o Cicerone Luís Cavalheiro dissecam um dos vários RPGs baseados em Fate focados em Robôs Gigantes: _Mecha vs Kaiju_.

Falamos sobre o cenário, regras, como criar robôs gigantes e kaijus, mencionamos o passado secreto e como tudo é ligado também ao xintoísmo, falamos por alto das regras de artes marciais e de poderes paranormais e sobre como ele é de certa forma bem coeso, ainda que monolítico. Claro que falamos sobre opções de usar ele fora de seu contexto original incluindo adaptações para _Tokusatsu_ e afins.

E descobrimos que, por algum motivo, o Rafael não consegue falar _Tokusatsu_

Abaixo segue nossa atualização do Rank dos Fate Masters Analisa

| **Posição**  | ***Cenário***                                      | **Mr. Mickey** | **Velho Lich** | **Cicerone** | **Média** |
|:------------:|----------------------------------------------------|:--------------:|:--------------:|:------------:|:---------:|
|  **1**       | [Masters of Umdaar][fm-mou]                        |    5           |       4,5      |     5        |   4.83    |
|              | [Chopstick][fm-chopstick]                          |    5           |       4,75     |     4,75     |   4.83    |
|  **3**       | [Templo Perdido de Thur-Amon][fm-thuramon]         |    4,6         |       4,75     |     4,75     |   4,68    |
|              | [Jadepunk][fm-jadepunk]                            |    4,8         |       4,75     |     4,5      |   4,68    |
|  **5**       | [Bukatsu][fm-bukatsu]                              |    4,75        |       4,5      |     4,5      |   4,58    |
|  **6**       | [Mecha vs Kaiju][fm-mechavskaiju]                  |    4,25        |       4,75     |     4        |   4,33    |
|  **7**       | [Atomic Robo][fm-atomicrobo]                       |    4           |       4,5      |     ----     |   4,25    |
|  **8**       | [Atomic Robo: Majestic 12][fm-atomicrobo]          |    3,5         |       3,5      |     ----     |   3,5     |
|  **9**       | [Projeto Memento][fm-memento]                      |    3,5         |       3,75     |     2,75     |   3,33    |
|:------------:|----------------------------------------------------|:--------------:|:--------------:|:------------:|:---------:|
|              | [Ferramentas de Sistema][fm-FerramentasDeSistema]  |    4           |       ----     |     ----     |   4       |

Lembrem-se: qualquer  dúvidas, críticas, sugestões  e opiniões você pode enviar na [comunidade do Google+ do Fate Masters][gplus], na [comunidade do Facebook do Fate (com a hashtag _#fatemasters_)][fb], e pelo email <fatemasterspodcast@gmail.com>

[gplus]: https://plus.google.com/communities/100913016060492249875
[fb]: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/
[spaces]: https://goo.gl/spaces/gFqsaUsaSJN1boHH9
[fm-mou]: {% post_url podcast/2016-10-10-FateMasters21-AnalisaMastersOfUmdaar %}
[fm-bukatsu]: {% post_url podcast/2016-09-04-FateMasters19-AnalisaBukatsu %}
[fm-memento]: {% post_url podcast/2016-11-17-FateMasters23-AnalisaProjetoMemento %}
[fm-atomicrobo]: {% post_url podcast/2016-12-14-FateMasters25-AnalisaAtomicRobo %}
[fm-chopstick]:  {% post_url podcast/2017-02-13-FateMasters27-AnalisaChopstick %}
[fm-jadepunk]:  {% post_url podcast/2017-05-04-FateMasters28-AnalisaJadepunk %}
[fm-FerramentasDeSistema]:  {% post_url podcast/2017-06-26-FateMasters29-AnalisaFerramentasDeSistema %}
[fm-thuramon]:  {% post_url podcast/2017-07-24-FateMasters31-FateMastersAnalisaThurAmon %}
[fm-mechavskaiju]:  {% post_url podcast/2017-09-04-FateMasters32-AnalisaMechaVsKaiju %}
[fma-chopstick]: {% post_url podcast/2016-03-31-FMA11-Chopstick %}
[jogada-jadepunk]: /podcast/FMA9-Jadepunk/
[marak]: /personagens/Jadepunk-MarakSaeran/
